1. Як можна оголосити змінну у Javascript?

Варіант 1) - змінну value оголошують через let. Наприклад:

<script>
    let value;
</script>

Можна створити змінну відразу присвоїти їй значення. Наприклад: змінна names, значення Maxim

<script>
    let names = "Maxim";
</script>

Варіант 2) - Інколи змінну оголошують через const. Це незмінна константа. Її значення не можна переприсвоювати.
Тут ми оголосили змінну Pi і надали їй значення 3.14

<script>
    const Pi = 3.14;
</script>

Варіант 3) - Ще можна оголосити через var. Наприклад:

<script>
    var fruct;
</script>

Варіант 4) - Ще можна створити змінну присвоєнням значенням. Без використання let, const, var.
Це спосіб вважають застарілим. В терміналі браузера виведеться значення 555.

<script>
    b = 555;
    console.log(b);
</script>

2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?

Якщо коротко, то confirm показує модальне вікно з повідомленням і кнопкамии Оk i Cancel(відміна). Відповідь приходить true / false;
А prompt крім цих двох кнопок Оk i Cancel є ще другий аргумент - рядок з полем для вводу тексту. Кнопка Ок повердає рядок з тестом. Відміна повертає null.

<script>
    let hi = confirm("Hello, ok? no?");
    alert(hi);
</script>

<script>
    let name = prompt("Як вас звати?", "");
    alert(name);
</script>

3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад

Неявне перетворення це автоматичне перетворення між різними типами.
Таке відбувається коли ми використовуємо оператори із значеннями різних типів. Наприклад:

2 / "10" (number / string);
Тут "10" автоматично переводиться в number і відбувається операція числового ділення 2/ 10

"20" + 10 // Переведе 10 в string i буде строкове значення 2010.

Оператор нестрогої рівності == також виконує операцію неявного перетворення типів:

1 == true // Одиницю перетворить в true і порівняє true == truе.
